# [我是如何战胜怯场的](https://open.163.com/movie/2014/5/4/1/M9PGGABAT_M9PJL7Q41.html)

讲师 *Joe Kowan*

## 分类

`心理` `TED` `技能`

## 演讲简介

敏锐的警觉感曾是人类的重要武器，它帮助我们这个相对年轻的物种生存下来：让人类祖先能迅速发现危险，避免成为猛兽口中的猎物。 但如果到了今天，比如在一次周二晚间开麦表演现场，面对 20 位民谣爱好者，你却不由自主地产生人类最本能的警觉感，效果就完全不一样了。你会手心出汗，四肢发抖，视线模糊，脑子里还有个声音在说：快跑！这是怯场。 而这正是乔·科文 (Joe Kowan) 的经历。在这段简短欢快的精彩演讲中，乔为我们讲述了他战胜怯场的历程。(翻译:Li Yuwei,审译:Daisy Leng)

##智者风采

1. 每周都去参加表演，一周又一周还是没有克服怯场

2. 体会听众的感受，接受并利用自己怯场的问题，从而挖掘出阻碍我前进的因素，转为成功的必备要素，写了首怯场歌

##TA说

1. 突然发现面对很多问题没有诀窍，正确的做法就是勇敢的正视和不断的练习努力，这样得来的时间才是改变自我完善自我的魔法。

## 正文到此结束

我们都在讲究扬长避短，但是这位导师，却勇于面对自己的缺点，利用缺点，写了首怯场歌调侃自己的怯场，在以后的登台中都首唱这首，得意逐渐克服怯场的问题。